<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活随想 | OPS Notes By 枯木]]></title>
  <link href="http://kumu-Linux.github.io/blog/categories/sheng-huo-sui-xiang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kumu-Linux.github.io/"/>
  <updated>2014-04-04T17:27:53+08:00</updated>
  <id>http://kumu-Linux.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[枯木]]></name>
    <email><![CDATA[1988.wulei@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[旅途]]></title>
    <link href="http://kumu-Linux.github.io/blog/2013/08/02/journey/"/>
    <updated>2013-08-02T17:50:00+08:00</updated>
    <id>http://kumu-Linux.github.io/blog/2013/08/02/journey</id>
    <content type="html"><![CDATA[<center><img src="http://kumu-Linux.github.io/images/journey.png" alt="journey" title="journey" width="500" /></center>




<p></p>




<!--more-->


<p>2012年6月毕业，到现在也就差不多1年的时间吧。大三暑假的抉择让我彻底和自己的大学专业说再见了，年初的时候我又和生活4年多的城市说再见了，而现在来北京才半年多的时间我又要和北京说再见了。对于我们每个人来说，人生都是一场旅途，有太多的不确定。</p>

<p>大四上学期的时候就开始工作了，现在的自己也就工作了1年半。其实自己并不喜欢经常变动，在一个地方工作久了，也就对一个地方有点难舍，包括那个地方的人或物。可是，天下终究没有不散的宴席，现在还算年轻，跟着自己的感觉走，去拼搏。有些地方停留的久，有些地方停留的短暂，希望下一站能够好好安稳。</p>

<p>技术上来说，我刚开始接触的面比较广，其实这也是有好处的，先面后点，再做到精细 [<strong>所谓专家，就是在一个很小的领域里把所有错误都犯过的人</strong>]。该学的东西还有很多，需要不断的积累和蜕变。貌似最近也有点懒了，博客写的越来越少了，坚持是个很重要的事情，有时候还是要逼一下自己比较好。</p>

<p>生活上来说，我觉得每个人都应像个行者，多些随遇而安，少些浮躁，至少自己可以让自己静下来，保持清醒的头脑比什么都重要。找一点生活乐趣，虽然说技术是自己的一大爱好，但是也不能太拘泥于技术。我想新的开始，我需要好好把自己的字练好，虽然之前的字写的还算凑合，但是已经许久不提笔写字了，这是个不好的信号。可以利用业余的时间去徒步呼吸呼吸新鲜空气，来北京半年的时间也没怎么出去过，印象中一个人就出去过一次，绕着故宫的城墙走了一圈，在景山顶部看了看京城的美景，这座古城已经不再古老。也考虑买辆入门级的山地自行车，找些车友，骑行旅途应该也是件很美妙的事情。</p>

<p>理想很丰满，现实很骨感。力所能及的事情自己就要好好把握，每一次的抉择都是新的开始，努力！</p>

<pre><code>许巍-旅行

阵阵晚风吹动着松涛
吹响这风铃声如天籁
站在这城市的寂静处
让一切喧嚣走远

只有青山藏在白云间
蝴蝶自由穿行在清涧
看那晚霞盛开在天边
有一群向西归鸟

谁画出这天地又画下我和你
让我们的世界绚丽多彩
谁让我们哭泣又给我们惊喜
让我们就这样相爱相遇
总是要说再见相聚又分离
总是走在漫长的路上

只有青山藏在白云间
蝴蝶自由穿行在清涧
看那晚霞盛开在天边
有一群向西归鸟

谁画出这天地又画下我和你
让我们的世界绚丽多彩
谁让我们哭泣又给我们惊喜
让我们就这样相爱相遇
总是要说再见相聚又分离
总是走在漫长的路上
</code></pre>

<center><img src="http://kumu-Linux.github.io/images/beijing.jpg" alt="北京中轴线" title="北京中轴线" width="500" /></center>


<p>--EOF--</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[也谈伸手党]]></title>
    <link href="http://kumu-Linux.github.io/blog/2013/07/16/ssd/"/>
    <updated>2013-07-16T12:43:00+08:00</updated>
    <id>http://kumu-Linux.github.io/blog/2013/07/16/ssd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>所谓伸手，中国人俗称盗窃者（小偷，梁上君子）为三只手，手上功夫出神入化，而伸手党，则代表了无偿索要/剽窃别人劳动力或成果的人群。  --> 摘自百度百科 &lt;--</p></blockquote>

<!--more-->


<h3>什么是伸手党</h3>

<p>今天我也学学基友 <a href="http://www.wutianqi.com/">Tankywoo</a> 来说说伸手党的事情，<a href="http://www.wutianqi.com/">Tankywoo</a> 的文章标题大意是伸手党是大学教育的产物。这里我不想扯上大学教育，中国的大学教育已经被人诟病很久了，一旦扯上中国教育就有点没完没了的调侃了，我觉得这是不公平的。毕竟，伸手党不仅仅局限于受过大学教育的，社会的每个角落都有他们的身影，这很明显是一个社会的普遍现象。何谓伸手党，我觉得这里有必要给伸手党讨个说法分个类。个人认为伸手党可以分为下几类：</p>

<ul>
<li>1、第一种伸手党我称为<code>“爷”级伸手党</code>，好比收保护费的。这种伸手党比较横，问你个问题他把自己当爷了，孙子给爷解决问题理所当然。这类人一般自认为很拽，直接抛个问题，口气还很横，并且从来不说谢谢。当然这种牛逼型伸手党，一般直接负分，滚粗！</li>
<li>2、第二种伸手党是那种新手类，这里称之为<code>“小白型”伸手党</code>。这种人每次问问题，先把自己身份降低，一般开头是“菜鸟问个小白问题... ...”。这类人比较多，不过这类伸手党还是情有可原的，可以读读<a href="http://www.wapm.cn/smart-questions/smart-questions-zh.html">《提问的智慧》</a>， 改善改善提问的方法。</li>
<li>3、第三种伸手党就是那种<code>“资料型”伸手党</code>。每当要做某个东西的时候，就会问你，有这个的资料吗，有那个的文档吗，这种人是常年要资料的，很大一部分要了也未必看[看了也就罢了]。这种人从来不写文档，一味的向别人索取文档。尤其是笔者遇到过1年前问你要某个资料，当时给他了，然后隔了一年后还问你要那个资料，真想吐槽说这尼玛这里不是图书馆啊。</li>
<li>4、第四种是<code>完全不动脑型伸手党</code>，对于这种人只能无语，遇到一个问题就问，给文档也不要，就是张嘴就问，巴不得手把手帮他把事给做了，这类人真的是无药可救了，无力吐槽。</li>
</ul>


<h3>关于杜绝伸手党</h3>

<p>其实关于杜绝伸手党，还是要从提问开始。提问是一门很深的学问，之前也提到了 <a href="http://www.wapm.cn/smart-questions/smart-questions-zh.html">《提问的智慧》</a> ，这篇文章介绍了提问的一些技巧，非常值得一读。至少让别人乐意帮助你，而不会让别人觉得你就是一味地索取。曾经在北京西单那边看到一个行乞的老大爷，写得一手的好粉笔字，身旁摆着个大碗，自己头也不抬，自顾自的在地上写字，而行人路过纷纷给钱。相反，那些在地铁背个音响放噪音的，挨个挨个要钱却鲜有人给钱的。两个鲜明的对比，这就是行乞的艺术，我们提问也要有提问的艺术。</p>

<p>有些伸手党是尝到甜头之后，就一直想不劳而获，这是行不通的，古人已经告诉我们了，这叫守株待兔。所以对于一味伸手的那种，你得适时的给点打击给他们。如果他们态度恶劣的，那只能让他们滚粗了。对于第四类直接无视就行了，时间一久估计他们自己也感到无趣了。遇到问题，首先想到的不应该是别人，而应该是自己，个人觉得解决问题可以3步走：</p>

<ul>
<li>1、<code>遇到问题不要怕</code>，自己先尝试解决，对于技术类的，如果程序运行错误，记得一定要看日志和错误提示，认真仔细了看，可能解决方法就在错误提示中，如果无果，那么走第二条</li>
<li>2、<code>善用搜索引擎</code>，当然对于技术类的搜索，百度可以直接无视了。套用一句话，不用Google的技术人不是好技术人，所以这里推荐使用Google来搜索问题，把一些关键性的错误信息输入到Google中搜索，保准能看到别人和你犯的类似的错误，找一些解决方案测试。另外，推荐下<a href="http://www.google.com.hk/advanced_search">Google的高级搜索</a> ，方便过滤一些不需要的信息，找文档也非常有效，还有一篇文章<a href="http://jaychang.iteye.com/blog/1860361">善用GOOGLE -- 从入门到精通</a> 。</li>
<li>3、<code>懂得提问</code>，如果搜索引擎也解决不了，那么就考虑问同事，或去论坛和好一点的QQ群去咨询了。千万要描述清自己的问题，最好分点说明，这样调理清晰一点。而不是直接贴上大片的代码或者大片的Error，条理清楚很重要，你要明白问问题不是贴贴大字报就可以搞定的。</li>
</ul>


<p>这里推荐几个比较好的社区，国外的<a href="http://stackoverflow.com/">stackoverflow</a> 和<a href="http://serverfault.com/">serverfault</a> ，一个偏向编程一个偏向系统，可以说是全球最好的QA社区了。国内这类社区的技术氛围一直很一般，这里推荐<a href="http://www.zhihu.com">知乎</a> 和 <a href="http://www.v2ex.com/">v2ex</a> 。</p>

<p>基本上是这样了，其实扯了那么多，无非就是希望每个技术人都能独立思考。当然独立思考并不是不交流，这是两码事，伸手党不是交流而是一味利己的索取，交流应该是共赢的，很遗憾目前国内还是很缺这种气氛的。当然你可以认为这篇文章完全是我的无病呻吟，看客若觉得不爽，可完全无视。最后，对广大伸手党同志说一句，回头吧！</p>

<p>--EOF--</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013-06-29 两本书]]></title>
    <link href="http://kumu-Linux.github.io/blog/2013/06/29/life-06-29/"/>
    <updated>2013-06-29T19:16:00+08:00</updated>
    <id>http://kumu-Linux.github.io/blog/2013/06/29/life-06-29</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近一段时间看完了<code>《平凡的世界》</code>和<code>《艾伦·图灵传--如迷的解谜者》</code>，自从买<code>kindle paper white</code>以来，看书的效率比以前要高很多了。虽然自己还是更倾向纸质书的感觉，但是试想每天带着本书挤地铁那是相当的不便，而且纸质书搬家也是个大问题。而kindle让你随时随地都能享受阅读的乐趣，至少让笔者每天挤地铁不会感到很无趣。</p>

<!--more-->


<p>《平凡的世界》这本书其实很早之前就知道这本书了，直到现在才想起看这本书。看完这本书让我想起<code>《山楂树之恋》</code>中老三和静秋的故事，我觉得《平凡的世界》阐述的东西要比《山楂树之恋》要沉重的多。前者的阐述映射了当时的整个社会种种，包括对那个时代的控诉，人性的美与丑，生活的无奈，不安于现实的挣扎，以及那凄美的爱恋了。看这本书我觉得需要一种勇气，太多让人感触的地方，很多地方笔者都感到一阵心酸，特别是田晓霞死后，我已经不想再看之后的章节了，太让人心痛。本为少安和润叶的错过感到可惜，当看到小霞和少平的顽强和坚定，开始感觉有点希望，可是路遥却让这种希望再次幻灭，或许他们本就不能走到一起。唯一庆幸的是，后来总算在兰香身上看到了希望。</p>

<pre><code>不惋惜，不呼唤，我也不啼哭，
一切将逝去……如苹果花丛的薄雾
金黄的落叶堆满我心间——
我已经再不是青春少年。 
</code></pre>

<p>《艾伦·图灵传》让我对图灵有了一个更直观的认识，一个时代不应忘却的人物。孤僻、低调，一个显得和这个世界格格不入，一个为社会做出重大贡献，却又被社会置于死地的巨人。对于Turing的死现在仍然是个谜，我想也许死对于当时的他才是解脱，他杀、自杀也好，我只想说他在自己的世界真的很潇洒。对于图灵，如本书的副标题一样，如谜一样解迷者，有太多难解，推荐这本书，体会书中图灵的喜怒哀乐。现在，计算机的发展迅速，社会也变得越来越人性化。很多年前他播下了一颗种子，此时这颗种子正茁壮成长。</p>

<p>--EOF--</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Github Drinkup]]></title>
    <link href="http://kumu-Linux.github.io/blog/2013/04/25/github-drinkup/"/>
    <updated>2013-04-25T19:52:00+08:00</updated>
    <id>http://kumu-Linux.github.io/blog/2013/04/25/github-drinkup</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天晚上在北京贝塔咖啡参加了InfoQ主办的GitHub首届中国Drinkup活动，作为一个伪码农能够参加这样的晚会感觉还是非常荣幸的。首先自己之前也从未参加类似的活动，其次这样的活动会有技术圈内很多技术达人，再次是这样的活动可以说是一个学习交流的好机会。</p>

<!--more-->


<p>其实自己从一开始也只是抱着侥幸的心理去报名的，因为报名的时候需要提供自己的Github账号，而自己的账号就只有一个新建Octopress搭建的博客，心想估计也没有什么戏了。可是有些事往往是意想不到的，4月23号查收邮件收到了InfoQ Drinkup的确认函。后来到会后听到现场主持人的解说之后才明白我选中的原因，报名的人一共有200多个，而InfoQ是根据Github贡献值排名取前80位的，而博客这个时候就沾了不少光了，所以说一切都很偶然。</p>

<p>话说偶然的事情很多，之前一直和<code>lazycai</code>在Gtalk上聊天，也没有见过面，没想到昨晚还能在Drinkup活动见上一面。其实参会者那么多，可能面对面也不一定能认出，但是她居然还偶然的存了我的号码，而我来北京也没有换号，呃，好吧，我承认真的很偶然。lazycai是一个好妹子，当然好妹子也肯定有一个好男朋友，听说她的这个男朋友还是Linux内核开发的大咖。</p>

<p>作为参会为数不多的运维者来说，很高兴的是Github的两位嘉宾都和运维相关，虽然他们在会场的讲话我很认真很认真地听，可是依然没有听明白几句。说到英文，我突然想到了和冯的简单对话。能够在贝塔见到冯也是我始料未及的，关键还那么近。当主持人说现场有多少人关注微信<code>小道消息</code>的，很多人举起了手，然后主持人说今天<code>小道消息</code>的作者也到现场了，现场立刻鼓起了掌声。我突然觉得技术就是一个江湖，而冯因为这么多年的积累，在业界也算得上一位大侠了，值得尊敬。在会上很想问冯一些问题，可是只能在旁边听他们交流也插不上什么，后来说到英文的时候，我插了一句说“老外讲话挺快的”，冯说“还好吧”。仅此而已，这好比我说“今天天气不错”这样没有营养的话。我想下次见到之后应该说“其实老外讲话也挺慢的”，然后冯说“还好吧”，英文其实算是技术的一个必修课。</p>

<p>2个多小时的晚会中间很多小插曲，喝了两杯啤酒，吃了一份三文治。会中感触颇深的是遇到了5个年纪和我相仿的创业团队，听其中的一个队员说他们一起成立了一家小公司，开发自己的游戏，然后现在拿到风投了，创业初期，现在什么事情都要做。我很佩服他们的勇气，虽然时间有限，聊的不多。我想每一个创业者都值得尊敬，因为只有他们自己才知道自己的艰辛。</p>

<p>另外，想说的是，国内这种类型的活动的气氛活跃度还是差一点的。印象比较深刻的是，同一公司或者是认识的一伙聚在一起，而不去接触一些新面孔的朋友，这样就导致过于分散。还有一个就是很多人都围着两位Github的嘉宾了，估计他们被围的也很累。不过总而言之，个人觉得这种活动是一个很好的尝试，努力让自己的技术和思维的层次更高，Fighting！</p>

<p>附上Github的小礼物照片</p>

<center><img src="http://kumu-Linux.github.io/images/github.png" alt="github" title="github" width="600" /></center>


<p>--EOF--</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013-04-22 我所理解的生活]]></title>
    <link href="http://kumu-Linux.github.io/blog/2013/04/22/life/"/>
    <updated>2013-04-22T22:27:00+08:00</updated>
    <id>http://kumu-Linux.github.io/blog/2013/04/22/life</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>人，其实不需要太多东西，只要健康活着，真诚爱着，也不失为一种富有。</p></blockquote>

<p>最近几天新闻、微博都是关于雅安地震的消息，看到新闻中的报道，触动着身体的每一处神经。突然想想，其实相对灾区的人们来说，我们已经很幸福了。可是人总是不知足的，得到想得到的，又向着更好的看去。然后等到失去后才懂得珍惜，可是有些逝去的也就永远逝去了，我们总是在这种圈子中不停的恶性循环，不断的犯错。</p>

<!--more-->


<p>人总是太容易迷失自己了，在北京的这些日子里，总是感觉找不到自我。每天3个小时的来来回回，时常感到心力交瘁。我想有时候对自己期望太高了，做一件事总是想一下子做好，做技术总想一下子达到某种高度。有时，抱怨生活的各种不公，总是不能安安静静的放下自己好好思量。现在回想起来，又是觉得那么可笑。其实我想只需要看准方向，每天坚持一点点，不断的积累，这比无病呻吟来说要好的多。</p>

<p>好好的做自己，好好的活着。为雅安人民祈福，我们遭受了很多，但我们还是要坚强的活下去，雅安加油！</p>

<p>--EOF--</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
